\documentclass[12pt]{beamer}
\usetheme{Copenhagen}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}

\usepackage{appendixnumberbeamer}

%\setbeamerfont{page number in head}{size=\large}
%\setbeamertemplate{footline}{Diapositiva}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]

\newcommand{\backupbegin}{
	\newcounter{finalframe}
	\setcounter{finalframe}{\value{framenumber}}		
}

\newcommand{\backupend}{
	\setcounter{framenumber}{\value{finalframe}}
}

\author{Física Nuclear y subnuclear grupo 8374}
\title{Cracterísticas del curso e introducción}
%\setbeamercovered{transparent} 
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%\logo{} 
%\institute{} 
%\date{} 
%\subject{} 
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

%\begin{frame}{Contenido}
%	\tableofcontents
%\end{frame}

\section{Detalles técnicos}
\begin{frame}{Temario}
  \begin{enumerate}
  \item[0] Introducción
    \begin{itemize}
    \item Fuerzas fundamentales y unidades
    \item Cinemática
    \end{itemize}
  \item[1] Partículas elementales
    \begin{itemize}
    \item Propiedades
    \item Tipos y familias
    \item Partículas fundamentales
    \item Cantidades conservadas
    \item Simetrías y teoría de norma: electromagnetismo y bosón de Higgs 
    \end{itemize}
  \item[2] Experimentos en física de partículas y nuclear
    \begin{itemize}
    \item Detectores de partículas
    \item Aceleradores
    \item Simulaciones
    \end{itemize}
  \end{enumerate}
\end{frame}
	
\begin{frame}{Temario II}
  \begin{enumerate}
  \item[3] Física Nuclear
    \begin{itemize}
    \item Fenomenología Nuclear
    \item Modelos nucleares
    \item Radiación
    \end{itemize}
  \item[4] Aplicaciones
    \begin{itemize}
    \item Fisión nuclear
    \item Fusión nuclear
    \item Datación
    \item Dosimetría
    \item Astrofísica nuclear
    \end{itemize}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Estimado de tiempo}

  \begin{itemize}
  \item Introducción y física de partículas: 1 mes y una semana
  \item Experimentos en física de partículas y nuclear: 2 semanas
  \item Física nuclear: 1 mes y dos semana
  \item Aplicaciones: 1 semana y lo que sobre
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Modo de evaluación}
  \begin{itemize}
  \item Tareas cada dos semanas (alrededor de 7-8) $30\%$
  \item 4 exámenes parciales $70\%$
  \item Reposiciones al final  
  \end{itemize}
\end{frame}
	
\begin{frame}{Algunas facilidades}
  \begin{itemize}
  \item La clase es presencial, pero hay facilidades
  \item Si no la riego, la clase se graba: \url{https://tube.xy-space.de/c/fnys_25_2/videos}, revisar en la página \url{https://marcovladimir.codeberg.page}
    \begin{itemize}
    \item Correo, moodle o \emph{XMPP}
    \end{itemize}
  \item Notas del curso: \url{https://git.disroot.org/vladomiro/notas-fnys}
  \item Bibliografía
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Entrega de tarea cada dos semanas (más o menos)}
  \begin{itemize}
  \item Avancen cada día con un poco de un ejercicio
  \item La entrega será por moodle, si nose puede vemos opciones
  \item No tenemos prisa, vamos avanzando juntos
  \item No dejen de comunicarse con nosotros
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ayudantes}
  \begin{itemize}
  \item Andrea Flores Leyva
  \item 
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Historia}

\begin{frame}{1897-1898}
  \begin{itemize}
  \item 1896 Henri Becquerel descubre la radiactividad natural
  \item J. J. Thomson 1897 descubre el electrón
    \begin{figure}[ht!]
      \begin{center}
        \includegraphics[width=0.2\linewidth]{isotopos.jpg}
        \caption{Placa fotográfica de las \emph{parábolas del Neón}. Dominio público.}
        \label{fig:thomson}
      \end{center}
    \end{figure}
  \item Rutherford dispersa particulas $\alpha$ en una hoja de oro. Da el nombre de protón al núcleo de $H$.
  \item 1898 Pierre Curie y Marie Curie-Skłodowska descubren el polonio y el radio

  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Átomos al desnudo}
  \begin{figure}[ht!]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.4\linewidth]{../../Imágenes/desnudo.jpg}
      \caption{Portada del libro de divulgación ``Átomos al desnudo'', pueden buscarlo en librerías educal.}
      \label{fig:desnudo}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{1900-1932}
  \begin{itemize}
  \item 1900 Bohr y la radiación electromagnética cuantizada
  \item 1905 Einstein y el efecto fotoeléctrico
  \item 1914 modelo atómico de Niels Bohr.
  \item Dispersión Compton en 1923
  \item 1932 Chadwick descubre el neutrón.
    \begin{figure}[ht!]
      \begin{center}
        \includegraphics[width=0.4\linewidth]{compton.png}
        \caption{Dispersión de Compton, el fotón es marcado por $\lambda = 1/\nu$. Esta imagen tiene una licencia Creative Commons Attribution-Share Alike 3.0 Unported license.}
        \label{fig:compton}
      \end{center}
    \end{figure}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Al servicio del Reich}
  \begin{figure}[ht!]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.4\linewidth]{../../Imágenes/servicio.jpg}
      \caption{Portada del libro de divulgación ``Al servicio del Reich'', pueden buscarlo en librerías educal.}
      \label{fig:servicio}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Introducción}	
\begin{frame}{¿Qué estudia la fisica nuclear y subnuclear?}
	\begin{itemize}
	\item Partículas elementales
	\item Interacciones fundamentales
          \begin{itemize}
          \item Métodos experimentales en común
          \item Parten de la física moderna
          \end{itemize}
	\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Experimentos y detectores}
  \begin{itemize}
  \item Experimentos de mayores energías
  \item En México una importante escuela de física nuclear
  \item Experimentos en partículas, colaboraciones internacionales
  \item Rayos cósmicos: sistema solar y más allá
  \item Gran número de eventos
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Fuerzas en la naturaleza}
  \begin{table}[ht!]
    \begin{tabular}{lll}
      Fuerza & Rango de acción & Particula mediadora   \\
      Gravitacional & $\infty$ & gravitón   \\
      Electromagnética & $\infty$ &  fotón ($\gamma$)  \\
      Nuclear fuerte & $\approx 1 F$ & gluones  \\
      Nuclear débil & $\approx 10^{-3} F$ & bosones $W^{\pm}$ y $Z^0$ 
    \end{tabular}
  \end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Comparaciones}
  \begin{equation*}
    \frac{V_{em}}{V_{grav}} \approx 10^{36}
  \end{equation*}
  
  \begin{equation*}
    \frac{V_{fuerte}}{V_{em}} \approx 2\times 10^3
  \end{equation*}
	
  \begin{equation*}
    \frac{V_{em}}{V_{debil}} \approx 1.2\times 10^4
  \end{equation*}		
	
\end{frame}

\begin{frame}{Unidades}
  \begin{table}[ht!]
    \begin{tabular}{lll}
      Cantidad & Unidad & Abreviatura   \\
      Longitud & metro & $m$   \\
      Tiempo & segundos &  $s$  \\
      Energía & electron volts & $eV$  \\
      Masa &  & $eV/c^2$  \\ 
      Momento &  & $eV/c$
    \end{tabular}
  \end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{¿$eV/c$ y $eV/c^2$?}
  \begin{itemize}
  \item $1 eV = 1.6\times 10^{-19}J$
  \item $E^2 = p^2c^2 + m^2c^4$
  \end{itemize}

\end{frame}


\backupbegin
\section*{Apéndices}

\begin{frame}[noframenumbering]{}
	

\end{frame}



\backupend

\end{document}
